%Uitwerking

\section {Theoretische uitwerking} %voor het bekomen van de dichtheid aan de hand van piëzo-elektrische elementen}
Men bekomt de reflectie coëfficiënt \(R_3\) door volgende formule:

\begin{equation}\label{eq:r3}
{R_3=\frac{U_{in}}{U_r}}
\end{equation}

%{\small
\begin{itemize}
	\item \(R_3\): Reflectie coëfficiënt van de ultrasonische golf van de overgang van vast naar vloeibaar.
	\item \(U_{in}\): Amplitude van het invallend ultrasoon signaal.
\end{itemize}%}

Om de nauwkeurigheid van de meting te verhogen wordt de tip van \emph{waveguide 1} bedekt met een matching layer van \(\frac{1}{4}\)\supsc{de} golflengte dik. Men kan nu de reflectie coëfficiënt vinden met volgende formule:
\begin{equation}\label{eq:r3ohm}
{R_3(\omega)=\frac{Z_{in}(\omega)-Z_1}{Z_{in}(\omega)+Z_1}}
\end{equation}

%{\small
\begin{itemize}
	\item \(Z_{in}\): Input akoestische impedantie van de \emph{matching layer}.
	\item \(Z_1\): Akoestische impedantie van \emph{waveguide 1}.
\end{itemize}%}
\(R_3\) is nu afhankelijk van de frequentie. Als \(\omega=\omega_0=2\pi f_0\) waarvoor geldt dat

\begin{equation}\label{lambda}
l=\frac{\lambda_0}{4} \text{\quad en \quad} \lambda_0=\frac{c_2}{f_0}
\end{equation}

%{\small
\begin{itemize}
	\item \(l\): De dikte van de \emph{matching layer}.
	\item \(\lambda_0\): De golflengte in de \emph{matching layer}.
	\item \(c_2\): De snelheid van de ultrasone golf in de \emph{matching layer}.
	\item \(f_0\): De resonantie frequentie.
\end{itemize}%}

dan vindt men voor \(Z_{in}(\omega_0)\)
\begin{equation}\label{eq:zin}
{Z_{in}(\omega_0)=\frac{Z^2_2}{Z_3}}
\end{equation}

%{\small
\begin{itemize}
	\item \(Z_2\): Akoestische impedantie van het \emph{matching layer} materiaal.
\end{itemize}%}

Door \(Z_{in}\) uit vergelijking \ref{eq:zin} in te vullen in vergelijking \ref{eq:r3ohm} vindt men
\begin{equation}\label{z3}
{Z_3=\frac{Z_2^2 \cdotp (1-R_3(\omega_0))}{Z_1 \cdotp (1+R_3(\omega_0))}}
\end{equation}

\(Z_1\) en \(Z_2\) moeten op voorhand gekend zijn. Voor een maximale precisie moet \(Z_2 \approx \sqrt{Z_1 \cdotp Z_3}\). Aangezien signalen in pulsvorm worden gebruikt, kan de amplitude uit het spectrum berekend worden:

\begin{equation}\label{ur}
{U_r(f_0)=|FFT[U_l(t)]|_{|f=f_0}}
\end{equation}

%{\small
\begin{itemize}
	\item \(U_l(t)\): Signaal opgenomen door \emph{transducer 1}.
\end{itemize}%}

De amplitude van de invallende golf kan op deze manier niet berekend worden omdat hiervoor een aparte ontvanger van de invallende golf nodig is. De meting wordt vervangen door een meting van het gereflecteerd signaal van gedestilleerd water.
\begin{equation}\label{r3f0}
{R_3(f_0)=\frac{U_r}{U_{rw}} \cdotp R_{3w}(f_0)}
\end{equation}

%{\small
\begin{itemize}
	\item \(R_{3w}\): Reflectie coëfficiënt van de ultrasonische golf voor water, bekomen tijdens de calibratie.
\end{itemize}%}

De akoestisch impedantie \(Z_3\) is afhankelijk van de temperatuur omdat zowel de dichtheid als de snelheid temperatuursafhankelijk zijn:
\begin{equation}\label{z3t}
{Z_3(T)=\rho_3(T) \cdotp c_3(T)}
\end{equation}


Om de temperatuursafhankelijkheid van de dichtheid weg te werken wordt de snelheid van het signaal in de vloeistof gemeten in transmissiemodus.
\begin{equation}\label{rho3}
{\hat{\rho}_3(T)=\frac{Z_3(T)}{\hat{c}_3(T)}}
\end{equation}


Het verband tussen de temperatuur en de golfsnelheid in vaste stoffen kan benaderd worden met volgende formule:
\begin{equation}\label{ct}
{c(T)=c_0-T_K \cdotp \Delta T}
\end{equation}

%{\small
\begin{itemize}
	\item \(c(T)\): Snelheid van de ultrasone golf in een materiaal bij gegeven temperatuur \(T\).
	\item \(c_0\): Snelheid van de ultrasone golf bij kamertemperatuur (\(T_0=21^\circ C\)).
	\item \(T_K=\frac{c_0-c(T)}{\Delta T}\): Ultrasone snelheid-temperatuur coëfficiënt.
	\item \(\Delta(T)=T-T_0\): Temperatuur variatie in een materiaal.
\end{itemize}%}



% \begin{figure}
% \begin{center}
% \resizebox{1\linewidth}{!}{
% \includegraphics{Piechart/piechart.pdf}}
% \caption[Cirkeldiagram van de enquêteresultaten]{Gewogen procentuele verdeling van de bedragen die men bereid is te betalen voor het gebruik van de \fresh.\label{fig:pie}}
% \end{center}
% \end{figure}

% \lipsum[1]